眾聞 李國寶拒回應是否支持林鄭

眾聞
李國寶拒回應是否支持林鄭

撰文: 記者林勵 | 發佈日期: 17.02.17 | 最後更新: | 2017-02-17 18:49:37

東亞銀行（0023）主席李國寶今日主持東亞銀行業績發布會，他的細仔李民斌是林鄭月娥競選辦副主任，和大仔李民橋早前一同出席林鄭月娥參選的造勢大會。林鄭月娥向選舉事務處提交的支持同意書中，也有李國寶的同意書在內。李國寶今日被問到是否支持林鄭月娥出任特首，他只是重複說：「我無嘢講」。

曾蔭權案判決在即，審訊過程中，李國寶被控方指與曾蔭權有錢銀往來。李國寶在業績會上，被問及有關曾蔭權案時，公關表示記者要發問業績相關問題，細仔李民斌也說「無嘢講」。李國寶會後被多次追問，他作為朋友身份，有沒有說話想和曾蔭權說、會否到庭支持他，李國寶臉色一沉，未有回應。

李國寶的任期明年屆滿，有記者問他可有計劃退休，他表示：「由始至終都係由董事會決定，多謝關心。」

東亞銀行在收市後發出公告，公布兩名獨立非執董李澤楷及郭鶴年次子郭孔演，不會在東亞5月5日股東周年大會上尋求連任，他們在當日股東會後將會卸任。李澤楷2001年起獲委任為東亞非執董，至今已超過15年，而郭任非執董至今9年。

另外，已故新世界集團創辦人鄭裕彤的女婿杜惠愷，即日辭任東亞獨立非執董及審核委員會成員。公告引述在2008年加入的杜惠愷解釋，因為事務繁忙，希望可以投放較多時間在其他事務，稱與董事會並無分歧。

李國寶今天出席東亞銀行業績發布表。何君健攝